Complète la grille de mots croisés en écrivant en français la
réponse des questions ci-dessous.{\em Tous les résultats doivent
  être justifiés sur la copie}.
\par
\dispo{1}{
  \renewcommand{\arraystretch}{1.35}
  \begin{tabular}{c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|}
    &\multicolumn{1}{c}{\phantom{\ding{176}}}&\multicolumn{1}{c}{\ding{176}}&\multicolumn{1}{c}{\phantom{\ding{176}}}&\multicolumn{1}{c}{\ding{177}}&\multicolumn{1}{c}{\ding{178}}&\multicolumn{1}{c}{\ding{179}}&\multicolumn{1}{c}{\phantom{\ding{178}}}&\multicolumn{1}{c}{\ding{180}}&\multicolumn{1}{c}{\phantom{\ding{176}}}&\multicolumn{1}{c}{\phantom{\ding{176}}}&\multicolumn{1}{c}{\phantom{\ding{176}}}\\
\hline
&\multicolumn{11}{c}{}\\
\cline{5-5}\cline{9-9}
&\multicolumn{3}{c|}{}&&\multicolumn{3}{c|}{}&&\multicolumn{3}{c}{}\\
\cline{5-5}\cline{7-7}\cline{9-12}
\ding{172}&\multicolumn{3}{c|}{}&&\multicolumn{1}{c|}{}&&\multicolumn{1}{c|}{}&&&&\\
\cline{5-5}\cline{7-7}\cline{9-12}
&\multicolumn{3}{c|}{}&&\multicolumn{1}{c|}{}&&\multicolumn{1}{c|}{}&&\multicolumn{3}{c}{}\\
\cline{3-3}\cline{5-10}
\ding{173}&\multicolumn{1}{c|}{}&&\multicolumn{1}{c|}{}&&&&&&&\multicolumn{2}{c}{}\\
\cline{3-3}\cline{5-10}
&\multicolumn{1}{c|}{}&&\multicolumn{3}{c|}{}&&\multicolumn{1}{c|}{}&&\multicolumn{3}{c}{}\\
\cline{3-3}\cline{7-7}\cline{9-9}
&\multicolumn{1}{c|}{}&&\multicolumn{3}{c|}{}&&\multicolumn{5}{c}{}\\
\cline{3-3}\cline{6-9}
\ding{174}&\multicolumn{1}{c|}{}&&\multicolumn{2}{c|}{}&&&&&\multicolumn{3}{c}{}\\
\cline{3-3}\cline{6-9}
&\multicolumn{1}{c|}{}&&\multicolumn{2}{c|}{}&&\multicolumn{6}{c}{}\\
\cline{3-10}
\ding{175}&\multicolumn{1}{c|}{}&&&&&&&&&\multicolumn{2}{c}{}\\
\cline{3-10}
&\multicolumn{11}{c}{}\\
  \end{tabular}
\renewcommand{\arraystretch}{1}
}{\begin{myenumerate}
    \item[\ding{172}] $4\times5+(-3)\times3$.
    \item[\ding{173}] $(-4)\times(-4)-3$.
    \item[\ding{174}] $\left(4\times(-3)+5\right)\times(-1)$.
    \item[\ding{175}] $\left(-5-7\right)\times(-2+(-3))$.
    \item[\ding{176}] Dans l'écriture décimale du nombre
      \[B=\left(3\times4-5\right)\times(10-(-2)\times(-6));\] 4 est le
      chiffre des \ldots
    \item[\ding{177}] $2\times5-6\times2+7\times2-2\times2$.
    \item[\ding{178}] $-3\times(1-3)$.
    \item[\ding{179}] $5\times(-7+4)\times(-4+2)$.
    \item[\ding{180}] $(-6)\times(-4)+(-2)\times6$.
  \end{myenumerate}
}
%@Commentaire:Reprise de l'exercice \verb!exo77! pour le donner dans deux classes de 4eme lors d'un devoir maison.